{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_000253",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101578",
        "collectedDate": "2023-09-19",
        "publishedDate": "2023-08-21",
        "domain": "자연관광",
        "title": "대봉배수지"
    },
    "text": "\n大邱広域市南区利川洞\n大邱広域市南区利川洞の上水道事業本部内側の修道山麓に大邱地域最初の水道施設の一つである大峰排水池がある。\n2,298㎡の面積で2006年6月19日国家登録文化財に指定され保存されている施設で、1918年1号配水池を建設した仮需要が増加することになり、1925年に2号地が追加で建設された。 配水池とは、ろ過紙を通過した処理水を集めておく施設をいう。\nたいてい都会近くの野山の中腹に位置し、野山の下にある都会地域との高度差を利用して水道水を「自然流下食」として供給した。 このような理由で地域住民たちはここを「修道山」と愛称した。\n大峰1号配水池は地表面に突出した円筒形鉄筋コンクリート構造物で内径直径24m、高さ2m程度の大きさだ。\nその壁面には11個の円形窓を一定の間隔で囲んでおり、窓の周りには低い半円形の曲線型枠を回して装飾している。 また、配水池の中央には半円形ドーム状の屋根を持つ円筒形の建物が置かれている。\n接合井、塩素投入室、ドーム状の建物などと共に原型がよく保存されており、塩素投入室はこの地域で最も規模の小さい近代建築物であり、建築史的、生活史的価値のある建築物だ。\n大邱大峰配水池1号は半円形ドーム形の屋根を持つ円筒形の建物であり、屋根の下には日石新(昼夜を問わずきれいだ)という扁額がある。 壁面には11個の円形窓を一定の間隔で配置して内部を明るくすると同時に空気を取り出す用途に利用した。\n最近、テボン配水池が位置しているところは現在、大邱上水道事業本部が位置し、市民の飲み水の責任を負っている。\nテボン配水池の観覧と共に大邱上水道事業本部は上水道100年の歴史施設と最先端浄水処理過程を直接見学するプログラムも用意し、市民の水道水に対する信頼を高めている。",
    "QA": [
        {
            "question": "大峰排水池はどこにありますか？",
            "answer": "大峰排水池は大邱広域市南区利川洞にあります。"
        },
        {
            "question": "大峰排水池はいつ指定されましたか？",
            "answer": "大峰排水池は2006年6月19日に国家登録文化財に指定されました。"
        },
        {
            "question": "大峰排水池の面積はどれくらいですか？",
            "answer": "大峰排水池の面積は2,298㎡です。"
        },
        {
            "question": "大峰排水池は何のために利用されていますか？",
            "answer": "大峰排水池は水道施設として利用されています。"
        },
        {
            "question": "大峰排水池は何年に建設されましたか？",
            "answer": "大峰排水池は1918年に建設されました。"
        },
        {
            "question": "大峰排水池は何のために建設されましたか？",
            "answer": "大峰排水池は仮需要の増加に対応するために建設されました。"
        },
        {
            "question": "大峰排水池の特徴は何ですか？",
            "answer": "大峰排水池は円筒形鉄筋コンクリート構造物で、壁面には11個の円形窓があります。"
        },
        {
            "question": "大峰排水池の装飾はどのようになっていますか？",
            "answer": "大峰排水池の窓の周りには低い半円形の曲線型枠が装飾として使用されています。"
        },
        {
            "question": "大峰排水池はどのような用途で使用されましたか？",
            "answer": "大峰排水池は処理水を集めておく施設として使用されました。"
        },
        {
            "question": "大峰排水池の付近には他に何がありますか？",
            "answer": "大峰排水池の付近には大邱上水道事業本部が位置しており、観覧や見学プログラムもあります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 552,
        "QA": 350
    }
}